<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[ SNEWS ]]></title><description><![CDATA[ Добро пожаловать! Здесь мы рассказываем о новостях в мире технологий. Всё самое интересное и стоящее внимания с нашей уникальной подачей. ]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/</link><image><url>https://sveagruva.github.io/snews/favicon.png</url><title>SNEWS</title><link>https://sveagruva.github.io/snews/</link></image><atom:link href="https://sveagruva.github.io/snews/full.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Голосовой ассистент Siri рассказала о не анонсированном Apple Event]]></title><description><![CDATA[Сири рассказала о дате Apple Event]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/221</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 19:26:42 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/siir-apple-event-april-20.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Голосовой ассистент Apple рассказал о неизвестном ранее Apple ивенте, который её словам пройдёт 20 апреля.</p><p>Какой-либо информации Siri не выдаёт, кроме того, что мероприятие пройдёт 20 апреля в Купертино.</p><p>В данный момент дата уже была официально подтверждена.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/221</guid></item><item><title><![CDATA[Apple объявила дату WWDC 2021]]></title><description><![CDATA[Apple объявила дату следующей конференции WWDC]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/220</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 19:43:15 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/wwdc21_glow_and_behold.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Apple <a target="_blank" class="" href="https://developer.apple.com/wwdc21/">объявила</a> дату ежегодной презентации для разработчиков WWDC21. В этом году презентация состоится 7 июня и будет проводиться исключительно в онлайн формате.</p><p>Официально <a target="_blank" class="" href="https://www.apple.com/newsroom/2021/03/apples-worldwide-developers-conference-is-back-in-its-all-online-format/">было объявлено</a>, что мы получим информацию о будущем iOS, iPadOS, macOS, watchOS, и tvOS.</p><p>Заголовком объявления выступили слова Glow and behold, что можно перевести как сияй и созерцай. Так же мы прилагаем перевод текста приглашения: </p><blockquote>Глобальная конференция разработчиков от Apple состоится совсем уже скоро, с 7 Июня по 11. Присоединяетесь к глобальному сообществу разработчиков для нашей полностью онлайн программы с невероятными объявлениями, сессиями, и лабораториями без необходимости покупки. Вы сможете одними из первых увидеть последние инструменты, платформы и технологии Apple - это позволит вам создать самые инновационные приложения и игры. </blockquote><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/wwdc21_all_ilistrations_people.jpeg"><p>Помимо объявления сроков проведения, объявление, также сопровождается иллюстрацией человека открывающего macbook. Одной из важных деталей которых нам удалось найти это то, что все вариации данной иллюстрации, имеют человека в очках без оправы.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/220</guid></item><item><title><![CDATA[Google официально анонсировала тёмную тему для андроид приложения google maps]]></title><description><![CDATA[google карты получат тёмную тему, но пока, что только на андроид устройствах]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/218</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 21:18:20 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/google_maps_dark_theme.jpg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Google выпустила новую <a target="_blank" class="" href="https://blog.google/products/android/new-features-spring-2021/">статью</a> в своём блоге, где рассказала о шести нововведениях в андроиде. Одним из них является тёмная тема в приложении google maps, которую пользователи просили от компании в течение многих лет.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/google_maps_dark_theme.gif"><p>В статье не упоминается об обновлении онлайн версии или iOS приложения, но учитывая текущий тренд, в котором значительная часть экосистемы уже имеет тёмную тему, можно предположить, что iOS получит обновление в сентябре, а веб версия в декабре.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/218</guid></item><item><title><![CDATA[Игры разработанные для прошлых поколений Xbox получили функцию FPS Boost на новых консолях]]></title><description><![CDATA[Far Cry 4, Watch Dogs 2 и другие игры работают на новых консолях Xbox с удвоенной частотой кадров]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/217</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 23:09:51 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/Xbox_BackCompat0217_FBTW_16x9_FINAL_JPG.jpg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Xbox анонсировала новую функцию для увеличения производительности в играх, которые изначально не были разработаны для нового поколения консолей.</p><p>Как <a target="_blank" class="" href="https://news.xbox.com/en-us/2021/02/17/making-backward-compatible-games-even-better-with-fps-boost/">объясняет</a> Пол в статье на официальном сайте xbox, старые игры уже получили увеличения в производительности от простого использования более мощного GPU и CPU, но они не задействовали особенностей архитектуры консолей.</p><p>Команда разработчиков по обратной совместимости смогла достигнуть увеличения FPS у некоторых игр вплоть до 100%, а в некоторых случаях до 200%.</p><p>FPS Boost уже доступна к использованию на популярных играх, таких как Far Cry 4, New Super Lucky’s Tale, Sniper Elite 4, UFC 4, и Watch Dogs 2.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/217</guid></item><item><title><![CDATA[В Microsoft Edge появится умная блокировка разрешений на уведомления]]></title><description><![CDATA[Microsoft Edge получит функцию для автоматической блокировки уведомлений от сайтов, которые по мнению алгоритма не заслуживают внимания пользователя]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/216</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 15:33:20 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/edge_notifications_blocked.jpg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Microsoft представила новую функцию в браузере Edge под названием «адаптивные запросы на уведомления». Данная функция является алгоритмом  призванным убрать запросы на разрешения уведомлений с сайтов, на которых пользователь, по мнению алгоритма, не хочет быть подписан.</p><p>По <a target="_blank" class="" href="https://blogs.windows.com/msedgedev/2021/02/16/introducing-adaptive-notification-requests-in-microsoft-edge/">словам компании</a> далеко не все пользователи смогли разобраться с функцией «тихих уведомлений», которая была включена по умолчанию и блокировала все запросы на уведомления оставляя только ручное разрешение.</p><p>Статистика показала, что сайты, которые очень часто получали разрешение на показ уведомлений, стали получать их намного меньше.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/216</guid></item><item><title><![CDATA[Microsoft, Google и Qualcomm направили жалобу на покупку Arm компанией Nvidia]]></title><description><![CDATA[Крупнейшие американские компании против продажи Arm]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/215</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 20:36:03 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/nvidiarm.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Три из крупнейших американских компаний, таких как  Microsoft, Google и Qualcomm, направили жалобу антимонопольному регулятору США по сделке между британскими компаниями Softbank и Nvidia. Ещё в прошлом году Softbank <a target="_blank" class="" href="https://sveagruva.github.io/snews/Internet/183">продал</a> Arm.</p><p>На совершения слияния должно было уйти 18 месяцев, но данный срок может быть продлён до момента окончания расследования со стороны антимонопольных органов США.</p><p>Одной из очевидных причин данной жалобы является, то что Nvidia может перестать лицензировать Arm архитектуру, а вместо этого продавать собственные процессоры у которых не будет конкурентов на мобильном рынке.</p><p>Наиболее ярким примером являются Google и Qualcomm. Данные компании так или иначе тесно связанны с операционной системой Android, которая работает на Arm процессорах.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/215</guid></item><item><title><![CDATA[Google официально подтвердила публичное тестирование тёмной темы на странице поиска]]></title><description><![CDATA[Google публично испытывает тёмную тему]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/214</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 22:22:26 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/google-search-dark-theme-web-cover5.png" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Google начала открытое тестирование тёмной темы для своей поисковой системы. В рамках данного тестирования ограниченной группе пользователей был выдан доступ к данной теме. Для пользователей, с включённой тёмной темой в операционной системе, тема в поиске была сменена автоматически.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/google_search_dark_theme.jpg"><p>В декабре была выпущёна тёмная тема для «Google News», поисковая система будет использовать точно такую же цветовую палитру.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/google_news_dark_theme.jpg"><p>Известному изданию «The Verge» удалось получить официальное <a target="_blank" class="" href="https://www.theverge.com/2021/2/10/22276553/google-search-dark-mode-desktop">подтверждение</a> о тестировании функции.  Компания не анонсировала даты выпуска, но релиза можно ожидать уже в этом году. </p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/214</guid></item><item><title><![CDATA[Учёные из Оксфорда разработали способ производства топлива из углекислого газа]]></title><description><![CDATA[Учёные из Оксфорда хотят обратить процесс горения для производства топлива.]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Technology/213</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 15:31:19 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/fuel_from_co2.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Ученые из Оксфордского университета продолжают искать способы уменьшения выбросов углекислого газа в атмосферу и в этот раз им похоже удалось найти невероятно дешёвый и эффективный <a target="_blank" class="" href="https://www.nature.com/articles/s41467-020-20214-z">способ</a> превращения данного парникового газа обратно в топливо.</p><p>Как объяснили учёные, при сжигании топлива происходит выделение углекислого газа, воды и энергии в виде тепла. Их исследование предлагает обратить процесс с помощью катализатора и таким образом потратить электричество на создание топлива.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/41467_2020_20214_Fig5_HTML.webp"><p>Для того что бы обратить процесс используется organic combustion метод. В качестве необходимых компонентов выступают лимонная кислота, углекислый газ, температура в 350 градусов по Цельсию, водород и железо-марганцево-калиевый катализатор.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/41467_2020_20214_Fig6_HTML.webp"><p>На данный момент изобретатели пытаются договориться о промышленном производстве топлива. Использование данного метода позволит компаниям не заменять текущее оборудование которое выбрасывает углекислый газ при работе, но при этом иметь нулевой общий выброс.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Technology/213</guid></item><item><title><![CDATA[Сбербанк выпустил собственный сервис для облачного гейминга]]></title><description><![CDATA[Сбербанк начал открытое бета-тестирование собственного сервиса для облачного гейминга]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/212</link><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 22:09:27 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/sberbox_gamepad_on_phone_and_sberplay.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Сбербанк анонсировал новый сервис облачного гейминга под названием <a target="_blank" class="" href="https://sberdevices.ru/sberplay/">«SberPlay»</a>. О каких либо сроках запуска не сообщается, но бета-тестирование сервиса уже началось и продлится до 25 января.</p><p>Единственный способ для участия в бета-тестировании это быть одним из владельцов ТВ приставки SberBox. При её наличии доступ к сервису можно получить бесплатно.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/sreen_of_sberplay_with_games.jpg"><p>Сразу после захода в сервис можно будет запустить одну из трёх игр от российской компании Gaijin Entertainment: War Thunder, Crossout или Cuisine Royale. Помимо данных трёх бесплатных игр можно установить практически любую купленную игру из библиотеки Steam.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/212</guid></item><item><title><![CDATA[Российская таможня создаст новую категорию отправлений для иностранных интернет-магазинов]]></title><description><![CDATA[Таможня Российской Федерации может выделить иностранные отправления из онлайн магазинов в отдельную категорию]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/211</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 22:45:45 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/new_category_for_online_packages.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Российская, государственная таможня планирует создать отдельную категорию специально для почтовых отправлений из иностранных онлайн магазинов.</p><p>Данная идея появилась в связи с утроением количества покупок на иностранных онлайн-площадках.</p><p>По словам главы ФТС, Владимира Булавина, специально для менеджмента отправлений из этой новой категории будет создана новая организация под названием «оператор интернет-торговли». Данная организация будет отвечать за прямую коммуникацию с крупными интернет площадками и доставку их отправлений.</p><p>Помимо этого стало известно об идеи создания таможенного склада, который может быть использован для более эффективной доставки.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/211</guid></item><item><title><![CDATA[Huawei начала производство лидаров для автомобилей с автопилотом]]></title><description><![CDATA[Huawei начнёт продажу лидаров для автопилотов]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Technology/210</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 10:57:21 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/huawei_lidar.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Китайская компания Huawei, которая известна как производитель смартфонов представила лидар. Данный сенсор обычно используется автопилотом различных устройств, чтобы узнавать об окружающей среде.</p><p>Устройство обладает углом обзора по горизонтали в 120° и по вертикали в 25°. Дальность видимости составляет до 200 метров при условии, что отражаемая способность объектов на максимальном расстоянии не менее 50%.</p><p>Разработка данного устройства началась ещё в 2016 году, по причине нарастающего спроса. В следующем году компания планирует произвести не более 100 тысяч устройств.</p><p>Лидары планируется продавать только на внутреннем рынке страны. Также компания уже успела получить первый заказ от компании BAIC.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Technology/210</guid></item><item><title><![CDATA[Apple может представить собственный электромобиль уже в следующем году
]]></title><description><![CDATA[Apple может представить электромобиль уже на следующей сентябрьской презентации]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/209</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 12:59:11 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/apple-car-concept.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Слухи о разработке электромобиля компанией Apple долгое время утверждали, что официальное анонсирование запланировано на промежуток между 2023 и 2025 годами.</p><p>Новые слухи утверждают, что компания может анонсировать автомобиль уже в следующем году на ежегодной сентябрьской презентации.</p><p>Согласно слухам на данный момент Apple начала активное тестирование автопилота в Калифорнии и увеличение производства компонентов необходимых для сборки электромобиля.</p><p>Первые прототипы были испытаны компанией ещё в 2017 году. Согласно наблюдениям экспертов, прототипы 2017 года использовали LiDAR для получения информации об окружающей среде. </p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/209</guid></item><item><title><![CDATA[Вышло обновление приложения Zoom с поддержкой новых MacBook на процессорах M1]]></title><description><![CDATA[Zoom получил официальную поддержку M1 маков]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/208</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 12:05:32 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/80158_asset_7658245_a3dprintedzoomlogo_1590962641971.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Одно из самых популярных приложений для совершения видеозвонков, Zoom, получило нативную версию для новых MacBook на фирменных процессорах Apple.</p><p>До выхода данного обновления пользователи были вынуждены использовать версию написанную для моделей использующих Intel процессоры с помощью Rosetta 2.</p><p>По причине ненативности, приложение, по комментариям пользователей, потребляло на 20% больше энергии. Несмотря на это, каких либо значительных багов не было обнаружено. </p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/208</guid></item><item><title><![CDATA[Крупнейшие интернет компании перестали распознавать Казахстанский сертификат безопасным]]></title><description><![CDATA[Популярные браузеры отказываются устанавливать предоставленный Казахстаном сертификат, со ссылкой на то, что интернет трафик граждан будет видимым для властей]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/207</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 13:28:17 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/internet_web_browser_search_https_encryption_secure.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>6 декабря власти Казахстана обязали своих граждан в установке определённого сертификата безопасности на все свои устройства, под видом учений по кибербезопасности.</p><p>По заявлениям правительства отсутствие сертификата сделает невозможным доступ к популярным сайтам в интернете, но как сообщают эксперты настоящей причиной является предоставления возможности полной расшифровки интернет трафика граждан.</p><p>Крупнейшие веб-браузеры уже заблокировали возможность установки данного сертификата. В их числе Chrome, Firefox, Safari, Edge, Opera и другие.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/207</guid></item><item><title><![CDATA[Gmail, YouTube, Google Documents и остальные сервисы Google перестали работать]]></title><description><![CDATA[Большинство предоставляемых google онлайн сервисов перестали работать за исключением поиска]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/205</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 15:43:06 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/youtube_and_other_google_services_went_down.jpeg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p></p><p>Различные сервисы гугл перестали работать частично или полностью по всему миру. Решение проблемы заняло около часа. Первые сообщения о недоступности сервисов начали поступать в 14:40 по МСК.</p><p>Несмотря на полную недоступность для многих пользователей таких сервисов как Gmail или Google Drive, поисковая система продолжила работать без каких либо проблем.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/205</guid></item><item><title><![CDATA[Apple представила полноразмерные беспроводные наушники AirPods Max]]></title><description><![CDATA[Apple представила новые беспроводные наушники под названием AirPods Max]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/204</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 18:56:12 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/AirPods_Max_with_iPhone.jpg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Apple представила полноразмерные беспроводные наушники под названием AirPods Max на официальном сайте. Наушники обладают большим количеством технологий.</p><div class="youtube_wrapper"><div><iframe src="https://www.youtube.com/embed/FXI_-OesT3A" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></div></div><p>AirPods Max оснащены технологией адаптивного эквалайзера, которая анализирует посадку и положение амбушюров для улучшения звучания.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/apple.com_airpods-max_.webp"><p>Помимо технологии адаптивного эквалайзера наушники обладают технологиями активного шумоподавления и пространственного звука.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/apple_airpods-max_internals_12082020_big.jpg.large.jpg"><p>Для обработки данных и работы bluetooth используется процессор H1, которые также можно найти в  AirPods Pro.</p><p>Конструкция амбушюр является далеко не самой типичной. По уверения компании каждый амбушюр может независимо изменять своё положение.</p><blockquote>Каждая чашка для ушей прикрепляется к оголовью с помощью революционного механизма, который уравновешивает и распределяет давление чашки уха и позволяет ему независимо поворачиваться и вращаться в соответствии с уникальными контурами головы пользователя. В каждой амбушюре используется акустически сконструированная пена с эффектом памяти, обеспечивающая эффективное уплотнение - критический фактор в обеспечении иммерсионного звука.</blockquote><p>На верхней стороне можно найти колёсико регулировки громкости Digital Crown. Оно было вдохновлено колёсиком от Apple Watch. Помимо громкости оно также может пропускать треки, отвечать на звонки и ставить паузу.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/Digital_crown_apple.webp"><p>В комплекте с наушниками поставляется умный чехол, в котором наушники переходят в режим энергосбережения.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/apple_airpods-max_smart-case-blue_12082020_big.jpg.large.jpg"><p>Они способны проигрывать музыку на протяжении 20 часов от одного заряда. Старт продаж уже начался по 62 990 рублей.</p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/204</guid></item><item><title><![CDATA[Google выпустила 87 версию Chrome]]></title><description><![CDATA[Новая версия Chrome получила большое увеличение производительности и времени автономной работы]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/203</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 13:42:52 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/chrome_87_update.jpg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>Новая версия Google Chrome под номером 87 включает в себя одно из самых больших улучшений производительности и времени автономной работы. Средняя скорость загрузки страниц была увеличена на 7%, а загрузка процессора была снижена в пять раз.</p><p>Данный скачок в производительности обусловлен тем, что браузер теперь будет уделять больше внимания активной вкладке, что позволяет ему потреблять меньше оперативной памяти и запускаться на 25% быстрее.</p><p>Согласно тестам компании время автономной работы от одного заряда аккумулятора было увеличено на 1,25 часа.</p><p>Так же в браузер была добавлена новая функция, «Chrome Actions», которая позволяет выполнять различные действия с помощью адресной строки. Например для очистки истории браузера теперь можно воспользоваться адресной строкой.</p><p>Помимо Chrome Actions в обновление включает в себя поиск по открытым вкладкам. Поиск будет выполняться по всем вкладкам даже если они находятся в другом окне.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews/https://storage.googleapis.com/gweb-uniblog-publish-prod/original_images/M87-Pedals_Delete-my-history.gif"><p>Ещё одной анонсированной функцией являются «карточки», которые будут добавлены на экран новой вкладки. Они будут отображать недавно просмотренные статьи.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews/https://storage.googleapis.com/gweb-uniblog-publish-prod/images/Chrome_KeywordAsset_Cards_V6-01.max-1000x1000.png"><p>Обновление уже доступно для установки, но не все функции на данный момент доступны по умолчанию. </p>]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Internet/203</guid></item><item><title><![CDATA[AMD представила новые видеокарты и архитектуру RDNA 2]]></title><description><![CDATA[AMD представила новую революционную архитектуру, которая в два раза более производительная чем прошлое поколение]]></description><link>https://sveagruva.github.io/snews/Technology/202</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 16:34:54 +0300</pubDate><media:content url="https://sveagruva.github.io/snews/img/articles/amd_proccessor_on_rdna_2.jpg" medium="image"/><content:encoded><![CDATA[<p>AMD представила новые видеокарты вместе с новой прорывной архитектурой RDNA 2 на онлайн презентации под названием «Там где начинается гейминг, часть 2».</p><div class="youtube_wrapper"><div><iframe src="https://www.youtube.com/embed/oHpgu-cTjyM" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></div></div><h2>RDNA 2</h2><p>Много внимания на презентации было уделено новой разработанной архитектуре RDNA 2. Именно с её использованием были созданы новые видеокарты и именно с её помощью работают новые поколения Xbox и PlayStation.</p><div class="youtube_wrapper"><div><iframe src="https://www.youtube.com/embed/3UiNwq9q-2M" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></div></div><h3>Производительность</h3><p>Производительность архитектуры была увеличена в два раза по сравнению с прошлым поколением. Так же видеокарты получили поддержку технологии Ray Tracing вместе с оптимизацией DirectX для работы с ней.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/amd_rdna_2_performance_boost_to_two_times.jpg"><h3>DirectX</h3><p>AMD в партнёрстве с Microsoft оптимизировала RDNA 2 для работы с DirectX, а DirectX оптимизировали для работы с RDNA 2. Помимо этого видеокарты будут поддерживать технологию Direct Storage, которая позволяет считывать информацию прямо с диска, минуя процессор.</p><h3>Энергоэффективность</h3><p>Особености новой архитектуры делают созданные на ней чипы очень энергоэффективными. В сравнении с предыдущим поколением данная архитектура тратит на 54% меньше электричества при выполнении одинаковой работы.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/amd_rdna_2_performance_per_watt.jpg"><p>Это позволяет AMD в будущем использовать эту архитектуру для создания самых энергоэффективных мобильных процессоров в мире.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/amd_rdna_2_performance_per_watt_54_percent.jpg"><p>Для отрисовки кадров видеокарте небходимо обрабатывать большоей количество информации. С увеличением размера современных игр, потребность в быстрой памяти только увеличилась, особено при гейминге в 4К.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/Infinity_cache_energyefficenty.jpg"><p>AMD значительно усовершенствовала подсистему памяти и представила новый супер быстрый кэш под названием Infinity Cache, который базируется на Zen L3 cache.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/Infinity_cache_performance.jpg"><p>Новая архитектура позволяет AMD увеличить частоту работы чипов на 30%. Увеличение частоты работы процессора напрямую повлияет на его производительность, особенно учитывая использование Infinity Cache.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/amd_rdna_2_30_percent_higher_frequency.jpg"><h2>Видеокарты</h2><h3>Новые технологии</h3><p>Специально для нового поколения видеокарт был разработан новый режим работы под названием Rage Mode. Он автоматически разгоняет видеокарту.</p><p>Так же AMD разработала новую функцию под названием Smart Access Memory. Она позволяет процессорам AMD получить полный доступ к памяти видеокарты. </p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/smart_access_memory.jpg"><h3>Radeon RX 6900 XT</h3><p>Radeon RX 6900 XT самая мощная из представленных компанией видеокарт. Её прямым конкурентом является Nvidia RTX 3090.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/radeon_rx_6900_xt_against_rtx_3090.jpg"><p>RX 6900 XT в сравнении с RTX 3090 выдаёт большую частоту кадров в Battlefield V, Borderlands 3, Call of Duty: Modern Warfare, Horizon 4 и Gears of War 5 и меньшую в Division 2, Resident Evil 3, Doom Eternal и Wolfenstein: Young Blood.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/radeon_rx_6900_xt_specs.jpg"><p>Продажи RX 6900 XT начнутся 8 декабря по цене $999.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/radeon_rx_6900_xt_price.jpg"><h3>Radeon RX 6800 XT</h3><p>Radeon RX 6800 XT вторая по производительность из представленных видеокарт. Она является прямым конкурентом Nvidia RTX 3080.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/radeon_rx_6800_xt_against_rtx_3080.jpg"><p>RX 6800 XT обходит по частоте кадров видеокарту от Nvidia в Battlefield V, Borderlands 3, Call of Duty: Modern Warfare, Horizon 4 и Gears of War 5 и проигрывает в Division 2, Resident Evil 3 и Wolfenstein: Young Blood.</p><p>Частота кадров с использованием Rage Mode и Smart Access Memory:</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/radeon_rx_6800_xt_against_rtx_3080_with_rage_and_smart_access_memory.jpg"><p>Продажи RX 6800 XT начнутся 18 ноября по цене $649.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/radeon_rx_6800_xt_price.jpg"><h3>Radeon RX 6800</h3><p>Radeon Rx 6800 является бюджетной версией RX 6800 XT. На презентации её сравнивали с RTX 2080 Ti:</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/radeon_rx_6800_against_rtx_2080_ti.jpg"><p>Продажи RX 6800 начнутся 18 ноября, вместе с XT версией, по цене $579.</p><img src="https://sveagruva.github.io/snews//img/articles/radeon_rx_6800_price.jpg">]]></content:encoded><guid>https://sveagruva.github.io/snews/Technology/202</guid></item></channel></rss>